\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Précisons $u_1$, $u_2$ et $u_3$.
                \begin{align*}
                  u_1 & = 15       &  & \longleftarrow \text{première semaine}       \\
                  u_2 & = u_1+1,5  &  & \longleftarrow \text{il ajoute }\Lg[km]{1,5} \\
                  u_2 & = 15+1,5   &  &                                              \\
                  u_2 & = 16,5     &  &                                              \\
                  u_3 & = u_2+1,5  &  & \longleftarrow \text{il ajoute }\Lg[km]{1,5} \\
                  u_3 & = 16,5+1,5 &  &                                              \\
                  u_3 & = 18       &  &
                \end{align*}
          \item La suite \suitar{1,5}[1]{15}[ est] car on ajoute la même distance $\Lg[km]{1,5}$ à chaque entraînement.
        \end{enumerate}
  \item Le marathon de Paris se parcourt sur une distance de $\Lg[km]{42,195}$. La suite \suitar{1,5}[1]{15}[ étant],
        on peut dire que pour tout $n\in\N[*]$, on a $u_n=15+1,5(n-1)$.

        Donc lors de la $16$\ieme{} semaine,
        il aura parcouru $u_{16}=15+1,5\times(16-1)$, soit $\Lg[km]{37,5}$.

        Lors de son entraînement, Ulysse n'aura donc jamais parcouru
        la distance d'un marathon dans sa totalité. On peut donc considérer qu'il ne sera pas assez bien préparé.
  \item Soit $D$ la distance parcourue au total lors de ses quatre mois d'entraînement.
        \begin{align*}
          D & = \sum_{k=1}^{16}u_k            \\
            & = u_1+u_2+\ldots +u_{16}        \\
            & = 16 \times\frac{u_1+u_{16}}{2} \\
            & = 16 \times\frac{15+37,5}{2}    \\
            & = \Lg[km]{420}
        \end{align*}
\end{enumerate}